\task{Посчитайте: 
	\[
		\frac{1 + i}{1 - i} + \frac{1 - i}{1 + i};
		\qquad (1 + i)^{100};
		\qquad (1 + i \tan \alpha)^3
	\]}
\taskpic{
	Через два блока, подвешенных на одной высоте, переброшена длинная нерастяжимая нить, к концам которой прикреплены
    два одинаковых груза. К середине нити прикрепляют ещё один такой же груз и отпускают без начальной
    скорости. Расстояние между осями блоков равно $2l$. Чему равна скорость центрального груза когда он проходит
    положение равновесия?
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[thick] (0.7, 2) circle (0.2) (3.3, 2) circle (0.2);
		\draw[thick] (0.5, 2) -- (0.5, 0) (3.5, 2) -- (3.5, 0);
		\draw[thick] (0.7, 2.2) -- (3.3, 2.2);
		\draw[thick, fill = white] (0.25, 0.5) rectangle (0.75, 0) node[blue, midway] {$m$};
		\draw[thick, fill = white] (3.25, 0.5) rectangle (3.75, 0) node[blue, midway] {$m$};
		\draw[thick] (2, 2.2) -- (2, 1.5);
		\draw[thick, fill = white] (1.75, 1.5) rectangle (2.25, 1) node[blue, midway] {$m$};
		\draw[fill = black] (0.7, 2) circle (0.04) (3.3, 2) circle (0.04);
		\draw (2, 2.5) node[blue] {$2l$};
	\end{tikzpicture}
}  
\libproblem{savchenko}{13.2.6}
\libproblem{region}{2011-10-4}
